\chapter{Concluzii}

% XXX: Concluzii

ARGUS6 oferă un sistem de administrare și control a unei rețele locale IPv6, ce permite bootarea sistemului de operare pe rețea, folosind protocoale precum DHCPv6 și iSCSI, dar și limbajul de scripting iPXE. Utilizând aceste tehnologii, se rezolvă anumite problemele actuale în domeniu (limitări ale protocoalelor, standardizare privind identificarea unică a serverelor), realizând o soluție funcțională și viabilă, ce poate fi folosită o dată cu popularizarea rețelelor IPv6.

Arhitectură constă într-un server DHCPv6, un server web, un server central de imagini și o serie de servere-client, care au asociate, pe baza unui identificator unic (format din identificatorul unic al plăcii de bază și MAC-ul plăcii de rețea), imagini de pe care bootează. Implementarea acestuia ține cont de standardele actuale, implementând, atât pe parte de client, cât și pe parte de server, opțiunile DHCPv6 necesare pentru a realiza accesul la fișiere pe rețea (protocolul iSCSI funcționând și pe rețele IPv6, având posibilitatea de a comunica cu adrese literale). 

Proiectul rămâne dependent de implementarea actuală a firmware-ul plăcilor de rețea, care nu oferă, momentan, suport pentru IPv6. Din acest motiv, el folosește un firmware custom, ce trebuie instalat pe plăcile de rețea, însă, o dată cu dobândirea suportului IPv6 din fabrică, sistemele vor downloada firmware-ul custom în prima fază a bootării. Astfel, soluția va fi fezabilă indiferent de hardware-ul folosit. De asemenea, nici sistemele de operare nu oferă suport pentru acest tip de bootare - după obținerea fișierelor necesare bootării folosind IPv6, în interiorul sistemului conexiunea la serverul de date se realizează folosind o conexiune IPv4, deoarece, implicit, interfețele nu sunt configurate și IPv6, înainte de a se realiza legătura la serverul de date.

